美國研究指新冠病毒去年12月已在美國出現 較中國首宗病例早

美國發表的研究顯示，新冠病毒早於去年12月已經在美國出現，較中國出現首宗病例還要早。

美國疾病控制及預防中心的科學家周一在國際科學期刊《臨床傳染病》發表報告，稱他們從紅十字會去年12月13日至1月17日，從美國9個州、近7400名捐贈者收集的血液樣本中，發現有106個樣本含有新冠病毒抗體。

意味新冠病毒早在去年12月已經在美國出現，較美國在一月中才確認首宗新冠肺炎病例早一個月左右，亦較武漢市健委首次公開通報新冠肺炎疫情早約兩星期。

今次並非首次有研究指新冠病毒可能在本年初前，曾在中國以外的地方存在，或有人受感染。美國疾病控制及預防中心早前亦有研究指出，美國西部地區去年在12月中出現個別感染個案；而在今年1月，亦在其他州的人身上發現抗體。

不過有科學家指，單靠這些個案難以判斷一個州或國家的感染情況，以及判斷個案是否由本地傳播還是境外輸入。

美國一直指新冠病毒來自中國，總統特朗普更多次將新冠肺炎稱為「中國病毒」。

世衞組織的專家將會到武漢調查新冠病毒的源頭，世衞總幹事譚德塞呼籲不要將問題政治化，否則會妨礙尋找真相。

中國又贏 只要拖延公佈疫情，就可以改變來源地

武漢唔係9月咩

敗登出手喇
今次收中共幾多

但支那係早過去年12月已在武漢有case

咁咪更證明到係支那武漢傳去囉

cctvb講嘅嘢就咪鬼信啦

支那劇本12月尾先有第一單，你又唔會搵到中國人9月的血液
結論：中國或成最大贏家

佢係點知咁早就有病毒

圖片支援

11月武漢已有case啦

我講你知 我有家人在藥房買嘢聽到有店員在舖中和藥廠sales吹水 去年12月已講話大陸大鑊啦 死幾十萬人咁 間藥房係邊間都知 我有幫襯 但梗唔講得 大把人都知上面一早爆 只係隱瞞唔俾講

隻毒根本實驗室出嚟 推落其他人係無用的

鐵幕下無真相，已經清除咗證據

真相和證據你和我是不會有

但西方國家一定知 亦一定證據 佢地對支那態度突然大變 一定有原因 大家都知咩事

19年12月我都開始戴口罩啦，仲話早過大陸首宗

美國研究 指新冠病毒去年2019年夏天已在中國出現

較武漢市健委首次公開通報新冠肺炎疫情早約兩星期。

拖咗幾耐先公開

蘋果日報爆大陸有不明肺炎時係10月
大6都痴

避得一時，避唔到一世，呢件事涉及咁多層面點滅聲，支那做法就係鎖國。

但美軍就話你知，用mq9同starlink日日望著你，除非支那電話只有北斗ban 9晒GPS系統啦。

TVB：中国或成最大贏家

打仗啦！講

中共病毒
中共賠償！

cctvb語言藝術
我老豆聽完之後即刻話即係美國傳過嚟

cctvb

有撚人知大陸首中係幾時。

美國出現病毒早過中国病例
即係中国再早啲已經出現病毒